Samsung 量產 10nm SO-DIMM DDR4 記憶體 單條可達 32GB

Samsung 在官網宣佈量產 10nm 制程記憶體顆粒，這款應用在 SO-DIMM 規格的 DDR4 記憶體，單條最大 32GB，頻率最高可達 2666MHz，同時運行功耗將可以下降39%之多。

全文：

以往在 SO-DIMM 上實現 32GB 記憶體十分困難，例如的 G.SKILL 推出的Ripjaws DDR4-3800 記憶體就是用的 Samsung 高端 B-die 記憶體顆粒，但是需要用到四條 8GB 才能組成 32GB 總容量。今次 Samsung 依靠著顆粒上的優勢，量產出 10nm 級別單顆粒 16Gb（2GB）的記憶體 IC（根據官方資料顯示，這個 10nm 其實是介乎於 10-19nm），最後可以製作出單條 32GB 的 SO-DIMM 記憶體。而且頻率進一步提升至 2666MHz 水平，剛好與現時的高端第八代 Core 處理器相匹配，同時得益於先進納米制程的更低漏電率，其功耗從 7.4W 下降至 4.5W，幅度達到 39% 之多，亦代表有助提升流動平台的續航力。

Samsung 表示推出高容量高規格的 SO-DIMM 記憶體可以説明手提電腦廠商組建性能更強 Gaming Notebook，同時廠商亦會進一步擴展 10nm 制程在存儲領域的應用，未來還會推出 10nm 級別的 LPDDR4、GDDR5、DDR4 記憶體顆粒。

直接用 ssd 當 ram 用啦

幾錢條呀?

ram 重係快 ssd 好多 而且壽命冇咩限制
現今 ssd 壽命係長但仍然頂唔到無數咁多次寫入

但係 Intel 出 Optane RAM 128GB 起跳啵

麻煩留意係講緊SO-DIMM

唔怪得呢期ram跌

係囉，ssd 又唔放落 display card 度用

最慢嘅ddr4嘅data rate有17GB/s
主流ssd應該得十分一

真係有，不過唔係gaming card
只限Radeon Pro SSG，realtime ren 8k野先會用得著

貴嘅話唔使理
平嘅話，4,8,16更抵玩